陳日君為梁寫求情信

2018年05月19日

陳日君為梁寫求情信

【本報訊】隨着旺角騷亂案已有裁決，法庭將於稍後宣佈各被定罪被告的判刑，法官須衡量各種求情因素，包括不同人士為被告寫的求情信。天主教香港教區榮休主教陳日君（圖）已為梁天琦撰寫求情信，以示對抗爭者的支持。

多次探訪在囚抗爭者

黃傘街頭基督徒基層團體於facebook表示，陳日君一直支持參與抗爭的年輕人，亦曾多次到監獄中探訪梁天琦，以及暴動案、濠涌爆炸品案或其他抗爭案件的在囚抗爭者。現年86歲的陳日君最近曾經病倒，休養期間仍不忘為梁天琦撰寫求情信，再由團體轉交予法院。

求情信對於法官的量刑影響有多大很難評估。在某些案件中，若求情信能說服法官，被告品格良好，所犯罪行完全有別於他平時的表現，或許會成為減刑的理由。所以很多時候，被判罪成的被告都會設法尋求親友以至社會知名人士求情，盡量影響法官。

多年前曾經有一名離婚婦人被控7項騙取綜援罪名成立，被告的5名子女為母親撰寫求情信，結果被告獲輕判240小時社會服務令。

不過也曾經在超市高買被判盜竊罪成的大學生找來女友求情，求情信用了一張印滿公仔的粉藍色信箋，結果反被法官訓斥「求其」。

上一則
騷亂後趨低調 梁天琦藉紀錄片剖白心路歷程 「無法否定當晚所做一切」

下一則
「黃台仰言論入梁數」不被接納

【暴動案】拆解梁天琦4項控罪

匿名電郵寄照片至司法機構 揚言「還有很多」 4陪審員庭上遭偷拍 法官報警

由警送返家 可獲貼身保護

意外脫罪 第五被告：無語問蒼天

陪審員一般「免役」兩年

或與「美國隊長」案合併

騷亂後趨低調 梁天琦藉紀錄片剖白心路歷程 「無法否定當晚所做一切」

「黃台仰言論入梁數」不被接納

無悔抗爭 住太空艙免影響家人 第三被告罪成：幫我照顧香港

【動畫●暴動案】「掟磚」示威者自白：唔想似雨傘咁任警察打

棄保潛逃 黃台仰失蹤半年

政府漠視民意 小販難謀生

騷亂後 警購水炮車擴編制

因為時代一點都不溫柔

旺角騷亂案 煽惑暴動罪脫 暴動罪成梁天琦微笑說bye bye

反耶連登仔又要扮睇唔到了

陳日君令我對宗教重拾信心
我見到人性光輝嘅一面
假如耶穌真係存在嘅話
請憐憫下天琦
Amen

香港係得陳日君似返個神職人員
其他就舐共潛水尸位素餐

陳日君

陳日君係真心

望下隔黎仆街聖公會Christian, 再望番Catholic

香港聖公會豬狗不如

低端支那五毛dewi滾出連登